【預算案●民調】市民評預算案「肥佬」 近5成人想「罷免」波叔

【預算案●民調】市民評預算案「肥佬」 近5成人想「罷免」波叔

財爺陳茂波在最新一份《財政預算案》，繼續提出退稅、免差餉、綜援雙糧等利民紓困措施，但基於對來年經濟展望及政府財政狀況，派糖金額較上一份預算案明顯縮水。《蘋果》委託港大民意研究計劃今日即時進行民調，結果有4成受訪市民對今次預算案表示不滿意，以100分為滿分、50分為一半一半，整體評分僅為47.1分。被問到受訪者假如明日手上有一票，49%市民均表示會投「罷免」票。

今日財政司司長陳茂波發表財政預算案後，香港大學民意研究計劃即晚進行調查，是次調查隨機抽樣訪問621名受訪者，向對方提問4條問題，當中包括是否滿意預算案、對預算案進行評分、為財政司司長陳茂波進行評分，以及假設明天有權投票決定續任或者罷免陳茂波作為財政司司長，會投續任、罷免或棄權票？結果受訪者對預算案表示不滿意和非常不滿意達40%，而滿意或非常滿意的僅為23%，至於整體評分就為47.1分，而對陳茂波支持度的整體評分就更低，僅得40.5分。

問到假設明天有權投票決定續任或者罷免陳茂波作為財政司司長，會投續任、罷免或棄權票，有49%受訪者表示會將手上一票投下「罷免」，而支持他續任的就有19%。
<蘋果>

劏房波又白白斗咗一年人工
係最大受益者

屌 人哋有任務在身
根本唔理你死活

笑死 有票咩

仲有40分咁多